<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>__labs__</title><link href="https://dunderlabs.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://dunderlabs.github.io/feeds/ingles.atom.xml" rel="self"></link><id>https://dunderlabs.github.io/</id><updated>2015-01-28T17:07:00-03:00</updated><entry><title>Corrida Inglesa</title><link href="https://dunderlabs.github.io/corrida-inglesa.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-28T17:07:00-03:00</updated><author><name>Patrick Mazulo</name></author><id>tag:dunderlabs.github.io,2015-01-28:corrida-inglesa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="It's time to learn!" src="https://dunderlabs.github.io/images/posts/aprender_ingles.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Créditos da imagem: &lt;a href="http://wiseup.com/magazine/aprender-ingles"&gt;http://wiseup.com/magazine/aprender-ingles&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saber inglês pra quem trabalha em TI além de ser mais do que necessário,
é essencial para sobreviver em meio ao mercado. Existem milhares de
motivos para isso, mas podemos resumir em apenas um: TODOS os materiais
mais atualizados, são feitos em inglês, e não existem muitas pessoas que
tenham tempo disponível o suficiente para traduzir tudo conforme o fluxo
de saída. Desse modo, não há outra maneira a não ser aprender inglês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claramente você não precisar ter a dicção do &lt;a href="http://youtu.be/Mm4YFpO3y7Q?t=1m56s"&gt;rapper mais rápido do
mundo&lt;/a&gt;. Mas, no mínimo, ter a
capacidade suficiente para poder ler livros e artigos em inglês (mas
saber escrever, ouvir e falar também conta muito).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há alguns anos (sim, anos mesmo) que adio o estudo aprofundado do
inglês. Só aquele velho e maroto skimming/scanning com uma velha
ajudinha do Google Translate já me salvavam nos momentos que eu
precisava ler algo em inglês (e eram poucos esses momento). Mas, eu
finalmente ~~criei vergonha na cara ~~ vi que para que eu me tornasse o
ótimo profissional que eu quero ser, deveria sair da zona de conforto e
começar a estudar inglês &lt;strong&gt;pra valer!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irei falar um pouco sobre essa minha experiência nesse processo de
aprendizado, mostrando quais métodos e técnicas eu estou usando para dar
aquele &lt;em&gt;up&lt;/em&gt; no inglês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados de setembro de 2014, tomei essa decisão: vou estudar inglês
com o objetivo de me tornar fluente. Mas essa não seria a primeira vez
que eu iria tentar. Então o primeiro passo foi criar um
cronograma/roteiro diário que eu pudesse seguir, e por fim, tornar um
hábito. Há 1 mês atrás pesquisando sobre mudança de hábitos, acabei
encontrando artigos que falavam sobre a &lt;a href="http://www.antonioazevedo.com.br/archives/967"&gt;técnica dos 21 dias&lt;/a&gt;, que em resumo é:
Se você repetir determinadas ações diariamente em um determinado horário
durante 21 dias, as chances disso se tornar um hábito são
&lt;strong&gt;altíssimas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois disso, consegui fechar um cronograma dividindo meu dia em
horários, e distribuindo entre eles os assuntos que eu iria estudar.
Finalizada essa parte, a próxima seria encontrar fontes de estudos para
acelerar o desempenho. Entrei num curso de inglês público da minha
cidade, e comecei a pesquisar por cursos no YouTube e plataformas de
ensino online. E é justamente sobre essas partes que vou falar agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao pesquisar sobre plataformas online, acabei encontrando 2 ótimas. A
primeira foi o Duolingo. Na realidade, esse já era conhecido meu há uns
3 anos. Mas nunca fui realmente efetivo. Dessa vez, resolvi explorar
tudo o que ele poderia me proporcionar. E o resultado?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Em 4 meses (de setembro-janeiro), eu nunca havia aprendido
    tanto inglês. Posso até dizer que nesse tempo, aprendi o que nunca
    aprendi em 4 anos de ensino médio-técnico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consegui melhorar todos os campos: writing, reading, listening
    and speaking.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="http://www.duolingo.com"&gt;Duolingo&lt;/a&gt; tem uma metodologia muito boa. Ele
é uma plataforma de ensino gamificada, com rank de pontuação entre você
e seus amigos. Se você possui um smartphone, pode instalá-lo, e assim
ele vai lembrar você diariamente para estudar um pouco. Além de tudo
isso, Duolingo também tem o que é chamado de
&lt;a href="https://www.duolingo.com/translations"&gt;imersão&lt;/a&gt;que nada mais é do que
uma seção do site onde você pode traduzir artigos, e ganhar mais pontos
por isso. A medida que você traduz, e que consegue boas aprovações das
suas traduções, você também passa de nível. Uma ótima vantagem dele
também é que ele conta com uma ótima jogada de interação de usuários. Já
fiz alguns bons amigos por lá :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em conjunto com ele, também estou usando o
&lt;a href="http://www.memrise.com/course/189580/curso-completo-de-ingles-full-audio/"&gt;Memrise&lt;/a&gt;,
que tem um curso em áudio (~~gigante~~) completo, que frisa
principalmente o writing, reading e listening. Também o indico
fortemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No YouTube você também vai encontrar ótimos canais, que ensinam desde o
básico, até algumas conversações bem elaboradas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/user/agoraeufaloingles"&gt;AgoraEuFalo&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nesse canal, o Leonardo Leite posta vídeo aulas de inglês,
    lições de inglês em mp3 e gravações de situações reais.
    Muito bacana.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/user/autodidatasemingles/"&gt;Autodidatas em Inglês&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Além de dicas e vídeos ensinando inglês, o canal (que possui
    blog e fanpage no Facebook) posta materiais para download sobre
    inglês em todos níveis, desde os mais básicos possíveis até
    TOEFL e IELTS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/user/ExpertSchool"&gt;Elen Fernandes Expert School Online&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A Elen Fernandes sempre posta ótimos vídeo com dicas e macetes
    para aprimorar o aprendizado de inglês.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/user/philochko"&gt;American English n' culture with Philochko&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Este é um canal de um americano que ensina inglês, além de
    conversações cotidianas, de forma fácil e engraçada. Já é
    preciso ter um pouco de experiência no listening para poder
    compreender o que ele fala.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Existem diversos outros canais, mas esses 4 são os que eu mais tenho
utilizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas tão importante quanto essas dicas, existe essa que é: praticar.
Entrando nessa questão, eu separo em 2 grupos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º - Pessoas que querem ter um inglês bom o suficiente para poder ler e
escrever com facilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º - Pessoas que além disso, também querem ter a facilidade de poder
conversar com outras pessoas nesse idioma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima dica, vale para os 2 grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ótima maneira de poder praticar e então chegar no nível desejado, é
&lt;strong&gt;traduzindo&lt;/strong&gt;. Isso mesmo, tradução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao trabalhar com tradução de textos, você estará trabalhando seu
writing, reading e também sua interpretação de texto. Você vai cada vez
mais se acostumando em ter contato com textos em inglês, e ter mais
facilidade em ler tais textos. Se você for da área de computação, como
eu, uma ótima maneira de fazer isso seria traduzindo documentações de
frameworks/bibliotecas, artigos daquele blog que você começou a
acompanhar. Vale tudo. Além de estar melhorando suas habilidade em
inglês, estará ajudando pessoas que ainda não estão no mesmo nível que
você :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima dica, vale principalmente para o segundo grupo: falar. Fale em
inglês. Conhece algum amigo que seja muito bom em conversação? Peça para
que os próximos diálogos entre vocês sejam em inglês, e peça também que
ele o corrija quando necessário. Não há melhor maneira de melhorar sua
pronúncia, e tudo o que o speaking cobre, do que falando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente eu descobri um ótimo site, chamado
&lt;a href="http://italki.com/"&gt;italki&lt;/a&gt;. É uma plataforma onde você pode procurar e
contratar professores nativos do idioma que você quer aprender (no
italki você pode aprender diversos idiomas, além do inglês). Mas o
grande diferencial é o seguinte: na seção community, você pode procurar
por usuários que queiram aprender o seu idioma (português). Assim, esse
&lt;em&gt;partner&lt;/em&gt; lhe ajudará a aprender inglês, e você o ajudará a falar
português. Já consegui falar com 2 usuários, um da Romênia e outro do
Canadá. Estamos à combinar os dias das aulas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, este está sendo meu cronograma para aprender inglês, que estou
seguindo para conseguir alcançar meu objetivo. Você pode se identificar
em alguns pontos, e não em outros. Mas uma coisa é certa: o resultado só
virá com a ação das nossas atitudes. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixe nos comentários como você tem feito para aprimorar seu inglês,
técnicas, plataformas e canais do YouTube usados nessa empreitada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheers!&lt;/p&gt;</summary><category term="english"></category><category term="tips"></category></entry></feed>